Atualizando arquivos Dafny
Commit "atrasado" com as alterações feitas que foram usadas na entrega
do trabalho.

T2/2-a.dfy
@@ -1,19 +1,30 @@
 // a) Calcular de forma iterativa o somatório dos valores de um array de números inteiros.
-function sum (s: seq<int>, i: int) : int {
-  if |s| == 0 || i == 0 then 0 
-  else s[0] + sum(s[1..], i - 1)  
+// Definicao recursiva de um somatorio
+function somatorio(a: array?<int>, n:int) : int
+  requires a != null;
+  requires n >= 0 && n <= a.Length;
+  decreases n;
+  reads a;
+{
+  if (n == 0) then
+    0
+  else
+    somatorio(a, n-1) + a[n-1]
 }
 
-method sumArray (input : seq<int>) returns (res: int)
-ensures res == sum(input, |input|)
+// Metodo que computa o somatorio de todos os elementos de um dado array
+method somatorioArray(a: array?<int>) returns (result: int)
+  requires a != null;
+  ensures result == somatorio(a, a.Length);
 {
+  result := 0;
   var i := 0;
-  res := 0;
-  while i < |input|
-  invariant i <= |input|
-  invariant res == sum(input, i)
-  { 
-   res :=  res + input[i]; 
-   i := i + 1;
+  while i < a.Length
+    invariant i >= 0 && i <= a.Length;
+    invariant result == somatorio(a, i);
+    decreases a.Length - i;
+  {
+    result := result + a[i];
+    i := i + 1;
   }
 }
