T2/2-b.dfy
@@ -1,14 +1,60 @@
 // b) Seja o seguinte código Dafny. Complete com as asserções indicadas.
-method problema2b() {
+predicate letraA(a:seq<int>, j:int, k:int)
+  requires 0 <= j < |a|;
+  requires 0 <= k < |a|;
+  requires j <= k;
+{
+  (forall e :: j <= e <= k ==> a[e] == 0)
+}
+
+predicate letraB(a:seq<int>, j:int, k:int)
+  requires 0 <= j < |a|;
+  requires 0 <= k < |a|;
+  requires j <= k;
+{
+  (forall e :: 0 <= e < j && k < e < |a| ==> a[e] != 0)
+}
+
+predicate letraC(a:seq<int>, j:int, k:int)
+  requires 0 <= j < |a|;
+  requires 0 <= k < |a|;
+  requires j <= k;
+{
+  (1 in a[..j] || 1 in a[k..|a|-1])
+}
+
+function count(a:seq<int>): int
+  decreases a
+{
+  if |a| == 0 then
+    0
+  else if a[0] == 0 then
+    1 + count(a[1..])
+  else
+    count(a[1..])
+}
+
+predicate letraD(a:seq<int>)
+{
+  count(a[..]) >= 2
+}
+
+predicate letraE(a:seq<int>)
+{
+  count(a[..]) <= 2
+}
+
+method Main()
+{
   var a := new int[6];
-  a[0],a[1],a[2],a[3],a[4],a[5] := 1,0,0,0,1,1;
+  a[0], a[1], a[2], a[3], a[4], a[5] := 1, 0, 0, 0, 1, 1;
   var b := new int[3];
-  b[0],b[1],b[2] := 1,0,1;
-  var j,k := 1,3;
-  var p,r := 4,5;
-// a) Todos elementos no intervalor a[j..k] são 0.
-// b) Todos zeros em a ocorrem no intervalo a[j..k].
-// c) Não é o caso que todos uns de a[0...n-1] (onde n é o tamanho de a) ocorrem no intervalor a[p..r].
-// d) a[0..n-1] (onde n é o tamanho de a) possui pelo menos dois zeros.
-// e) b[0..n-1] (onde n é o tamanho de b) possui no máximo dois zeros.
+  b[0], b[1], b[2] := 1, 0, 1;
+  var j, k := 1, 3;
+  var p, r := 4, 5;
+  assert letraA(a[..], j, k); // a) Todos elementos no intervalor a[j..k] são 0.
+  assert letraB(a[..], j, k); // b) Todos zeros em a ocorrem no intervalo a[j..k].
+  assert letraC(a[..], j, k); // c) Não é o caso que todos uns de a[0...n-1] (onde n é o tamanho de a) ocorrem no intervalor a[p..r].
+  assert letraD(a[..]); // d) a[0..n-1] (onde n é o tamanho de a) possui pelo menos dois zeros.
+  assert letraE(b[..]); // e) b[0..n-1] (onde n é o tamanho de b) possui no máximo dois zeros.
 }
