T2/1-a.dfy
@@ -1,4 +1,3 @@
-// link para o doc: https://docs.google.com/document/d/1T4cDDHZ9TdipH2V06sfwq2u6At0O8YTOWKjn9qs9EVs/edit?usp=sharing
 // a) Implementar de forma iterativa o cálculo da multiplicação entre dois números naturais usando somente operações de soma e subtração unitárias.
 method Multiply(a: nat, b: nat) returns (total: nat)
   requires a >= 0 && b >= 0
@@ -6,9 +5,10 @@ method Multiply(a: nat, b: nat) returns (total: nat)
 {
   total := 0;
   var i := 0;
-  while i < a 
+  while i < a
     invariant total == b * i
     invariant i <= a
+    decreases a - i
   {
     total := total + b;
     i := i + 1;
